有冇人好抗拒用迪卡農

最近玩露營
係度研究緊d gear

發現迪卡農既產品因為價格較低
都被推薦為新手入門

但其實認真研究後覺得
迪卡農既產品價格係新手入門級
但質素可能係中手級

佢好多設計都好人性化好實用
設計得幾仔細
如果買一d出名既露營牌子既產
買返同樣水平同質素既產品可能要既價錢係一倍甚至更多
CP值真係高

但係發覺身邊d 人都係定義佢係新手裝備
身邊有朋友更加直接同我講
如果想話自己興趣係露營但拎迪卡農出黎既話
會好丟架好柒，好似好業餘好廢咁
就算明知質素一樣，佢都會揀買貴d既，但都唔係好出名既外國牌子
為左唔用迪卡農而唔用迪卡農

有咩業唔業餘, 係重少少啫, 露營有職業級?

班友垃圾無聊 唔洗理 最緊要實用

有乜撚嘢專業露營
野人定石頭啲fd

可能佢地圍內有搞比賽呢

有錢snowpeak冇錢迪卡龍

出到去邊個理你

唔怪得同同事講諗住去迪卡濃買野
佢突然用奇怪既眼神望一望我

通常都係毒撚，因為唔做運動又唔出街，所以唔會鍾意呢類sell outdoor野嘅牌子

設計中手級，用料新手級

用料都OK呀
而且迪卡農既保養做得幾好
又有門市，直接拎過去
佢可能就直接換件新既比你

外國牌子要保養好似好煩

你老友擺明係裝備撚買晒成set貴裝就覺得係自己專業人士

Decathlon d 野係實用，但沒有中級水準吧...
喺香港露營嚟講都夠用

依D叫裝備撚

露宿者算唔算專業露營

裝備撚唔知係咪香港特別多
上山都係 鬼佬一堆decathlon 香港人反而少啲
佢啲料好麻麻 但設計其實好得 加埋無敵價錢 無咩好投訴

屎波架生多

咁都叫中級....d 野又重又大件 好難帶上山
但價格上適合粗用/少用人仕

做人唔好咁on9

駛鬼理人點睇咩

最憎d咩都買最貴但唔識用唔識欣賞

入門真心唔錯
你去得幾次就買咁貴返屋企擺

香港人不嬲最多裝備撚

decathlon ok but NH

咁留返比我用，
唔好買哂

迪記最主要係重

用料其實OK

係佢個價位黎講CP值係高

用多左熟左咪可以慢慢升級

除非你露營搞到嘉年華咁否則無咩人理你咩牌子

裝備L

重量當然唔係迪記賣點

但同質量同重量既牌子野都係比佢貴成倍

不過你有錢買全套snow peak唔會肉赤既話
你又真係有資格抗拒迪卡農既

用開snow peak😎
可以post上埃豬打個靚卡😎

屌 都係活動姐 你露營係自己玩 定 玩黎比人睇

露營係自己玩嘅話
會唔會太可悲

sor 我意思係圍內玩

質你老母

同埋迪卡農最大問題係冇一件野唔係MIC

你講一種裝備，我比一條link你，你就會明白點解人地會豪到直接換比你

職業級

鬥快起營
鬥快煮野食

用料除咗耐用度之外
佢啲嘢永遠都重, 咁咪新手級囉
但其實我又唔見佢有中手級產品
我會形容為新手同中手之間

你個friend係咪會買專登電競椅打機嗰啲人嚟

乞衣訓街都有專唔專業
係專業就斬樹砌屋 打獵

咁嘅人都同佢做fd

根本cp值高到爆，又唔係成日去玩，使乜買咁貴

鬥快跑上山

鬥快訓著

最緊要玩得開心 用乜鳩都假

設計真係幾好

用料都對得住價錢啦

依d野都有得睇唔起 不如睇唔起d明明迪卡儂買會平d 都仲走去買taobao嘅人啦

引黎好多忽然露營撚，
d營具用完一次就咁扔響營地都有

露營比賽

你講完 諗諗下 買啲迪記裝備捐俾啲露宿者都好

喺街見到都唔知幾有親切感
利申：而家去做gym用

賓印最愛

用咩都無所謂，不過露營界有個傳說，用NH死全家

露營裝備最緊要岩自己用
好似迪記99咁
平過好多大牌子
但係用落絕對唔差

唔介意拎重野
又唔太肯定會唔會keep人6土露既話咪迪卡儂
前面大家都講左
中級設計
初級價錢
玩一兩次發覺唔好玩
放入雪櫃都唔覺肉赤

正常
香港人要威要面子
揸車都要揸架benz
揸韓國車果啲戇鳩架

嘥氣
所以香港人就鐘意d堆切嘅野
迪卡農點解咁平係因為唔會點賣廣告
更加唔會重金搵人代言

呢d先係專業
要帶營帶架生都係noob

好過買nh先

有個decathlon 3 人營
有晚差唔多全晚45km/h 左右風
無穿無爛

都試過落成晚雨無漏

係未有hk store 個陣網上買，大概$280 ,滿意

係真係重左d

有d嘢睇個重量已經嚇親

nh攞出嚟就真係比人恥笑
迪卡農個黑蚊蚊營唔差
我換埋鋁杆 仲輕啲又堅固啲
佢個fresh black唔多牌子有出
可以訓到9點幾

屌老未見過裝備撚去佐敦谷開營
開個有房既營出黎

有幾多人真係拎呢set 野上高過一千米

屌你老味 迪卡農啲睡袋長期比人清曬
痴線

價格 新手入門級
質素 一啲啲, 中製造嘅都好粗糙
重量 鐵人級

最大問題係中國製

agger

又平又實用
傻仔先嫌牌子

揸車去就得 snow peak啲營仲重過迪記
不過snow peak餐具係幾靚

好用咪得囉，迪記抵玩

去執

nh 最大問題係抄襲

Quechua

好抵用囉

有d傻鳩吹奏自己隻營真係會話快起快收

旺角樓上鋪有啲真係好撚貴
嚇到即刻掉頭走 跟手落返迪記買

啲嘢好撚重

好重…

迪卡隆好快㗎啦

平得嚟又要有穩定質素就一定mic㗎啦，羊毛出在羊身上

除左個枕頭。。。
我諗唔到迪記有咩可以同大牌子鬥
講營又焗又重
cookset又係重到hi咁又唔實用
連二手價都要劈價一半

年年fuji rock都係，last day全部營

運費

你講淨係露營用品定係全部嘢？
因為我有樣唔係露營嘅嘢係意大利造

要平就一定中國製，因為啲人工低

迪記真係好撚重，亦真係好撚平
取捨囉
Btw迪記99真係幾好屌

衫褲鞋頭盔行山杖籃足排手羽毛球游水潛水裝基本都係MIC
反而我真心冇留意露營嘢可能唔係MIC都唔定

未聽過裝備撚咩

露營嘢多數太重同大舊，外國玩car camping就啱，香港好多都係要孭過去/行上山，露到負重訓練咁

講真我覺得廸記真係無問題
平有平玩
重量同價錢係要取捨
有問題係用NH嗰班

極力呼籲用緊nh，又學人上連登班人好快啲回頭

南昌街有

專業級咪bear grylls
鑽木取火

露營撚表示
只抗拒NH
迪記無咩野

去露營relax都要去比較去追求裝備
做人咁辛苦做乜

童軍咩露營比賽

呢個牌子係垃圾窮人先會用

行山都有人吹奏「考牌」，遲早露營都有

有royal 級

睇下使唔使行啦
迪記啲嘢真係好撚柒重

質量*9.81=重量

鬥快刷牙

snow peak有3分1價錢係買牌子

1499果隻營又細又輕料又唔錯
有咩牌子同價位做到同樣重量同size?

露營真係要考牌
有啲仆街開晒燈開晒喇叭嘈到天光

營既話好多外國牌子2-3000已經好靚同輕
Snowpeak營真係買個牌子

個枕頭真係好正
有時會當屋企枕頭訓

係咁架啦香港人, 白鴿眼

個行山袋係迪卡農買 幾好用

你露營玩黎比人睇？ 會唔會太可悲

好多人覺得買頂級貴牌子=專業

其實真係唔鐘意行山露營呢d係到播歌
但無耐身邊個d都係好鐘意咁做

其實係唔差
每個品牌總有好貨 睇你識唔識發掘最適合你嘅嘢

衣物可能啲料冇咁好 但我覺得硬件都幾好

太多中國製 唔想用

呢位師兄講得岩

同雨遮同一道理，實用行先，會柒嘅係上到山先發現無帶，爛咗/帶漏咗嗰個

咩裝備都重啲 我有個跑袋 對比我salomon 係好撚重
但啲pocket 位同細節好足

迪卡大部份都係搵大牌子生產商間廠做
啲錢去哂代言人度

仲有佢9成mic

㗎撐多多屎坑多，裝備撚

迪卡儂張bench 900

不過見人用迪記唔會反感
用naturehike支那野一撚定會反感同恥笑

但真係抵用喎 唔洗錫住用

睇餸食飯

迪卡儂係平, 但一定唔係中階野囉, 露野用品重到仆街...

但游水野買佢超入門級個d性價比真係幾高

迪卡儂露營嘢偏大件同重
露營嚟講輕同細件都幾重要
成日唔夠位擺

橫掂都係跟風狗 仲分乜嘢新手唔新手

買隻Snowpeak杯，飲啖水都甜d
打卡都多人like d

Decathlon買嘢平到笑住俾錢
不知幾爽

廢唔廢其實睇人

我幾認同你講既野 可能香港人閒錢多 真係特別多裝備撚 我係歐洲住踩單車好多人都推decathlon因為性價比ok

唔知仲以為班友想上雪山露營

D野又平又實用
最鍾意佢支去氯洗頭水
又平又好用

又唔係全部 大部分囉
不過外國嘅迪卡農唔係mic 就貴一倍

佢$19果隻迷你背囊
超多小朋友出街用
好可愛

有用迪記既背囊、凳、枕頭

迪記唔係唔好，只係因為班忽然露營撚搞到一般人對佢個印象差左啫，你去到東龍塔門就會見到一地NH or 迪記399營，燒地大聲喧囂亂抛垃圾樣樣齊， 咁搞法畀我都唔會簡迪卡儂啦， 費事畀其他人將自己歸類都同呢班人一樣

所以我覺得玩露營個入門門檻低咗都唔係一件好事黎

上次我用人笑我
不過最尾條戇鳩仔攬住啲露營用品搭巴士返屋企 我就舒舒服服揸車

連登仔會話我大把錢，少少錢都唔肯洗嘅人真係cheap，個個好似你咁寒酸
。。。。。。

間野捉到香港人自己3分鐘熱度
平價吸客試玩呢招幾醒

你啲fd全部裝備撚嚟

買左滑板車
平平地又幾好踩喎

全職露宿者

借朋友都唔用mic
都唔知有幾多人繼續no mic

迪卡儂冇淘寶嘅

所有露營撚都係賤 搞到四圍垃圾

啲裝備撚特別有自信
買果一萬幾千蚊裝備去露營
就會對住啲用平野既人眼超超
自信到好似買左層樓咁

真高手 石頭+樹葉

咁既價啲料已經唔算差

迪記真心重
尤其是香港好多地方都係要行山行入去
唔似得鬼佬可以車露

同踢波一樣，著千幾蚊一對boot唔夠個著白飯魚既好波

忽然露營撚真心戇尻，用親咩迪記nh果啲十個有十個都忽然露營撚，連指南針都未識睇學人露營

貴等於好，裝備貴等於勁
愈貴既裝備代表愈高lv

個營成千蚊都咁撚重
比多少少大把選擇（MSR,dod, Boreas gear, MH, Locus, six moon)
唔理咩新手中手弱智嘢
迪卡儂真係無樣嘢揀到落手

唔拎輕啲
去到邊有力大戰燒地撚同弱智仔

無得去旅行緊係去露營燒下地、掉下垃圾同劈下樹啦，用貴野不了，反正我地班忽然露營撚用幾次就唔用

營嚟講，唔會買snow peak啩... 係佢d titanium餐具好鬼輕

香港d露營戶外用品即使同款野都比外國貴一大截，係decathlon先做到同款item同外國同價
但如果玩ultralight camping，真係唯有去返amazon

無得去旅行燒下地都唔比
你地裝備撚憑咩笑我地啲忽然撚用迪記同nh啊

職業瞓街，SSP 成堆大師兄

我買過條短褲，50幾蚊運動跑步着超正，又有褲袋，內側仲要係透氣網狀。
想買多條都買唔番，轉左款

另外發現佢啲踩踭襪，設計又好唔易wea, 腳趾同腳踭位厚度適中，唔容易穿窿
30幾蚊三對抵到爛

唔買nh 就得啦

價錢對得住個質素
但缺點好多巴打上面講咗
好撚重
用料較差
多數 mic

專業係要搵山窿執葉搭屋頂鑽木取火先得

自己抗拒要人哋都一齊抗拒？

成set貴嘢咪又係一樣咁訓係地下度

in迪記we trust

裝備撚仲on9喎

業餘
你全職露營？

全套藍球gear 都已經轉迪卡農
Nike adidas 真心做唔到個性價比

訓天橋底個d實世界排名第一

呢個ok

石頭出糧

迪卡農啲嘢性價比幾高，我㗎單車踩左幾年都無咩問題

豪宅月供三十年住？咪又係住一日on撚柒鳩

好專業

同埋啲垃圾香港人

因為迪卡儂人地有得360日無條件退貨
你老母啲垃圾死乞兒當租用咁玩
用撚完啲營直接拎番去退
玩撚壞左個退貨

因為咁上次搞到其他佢真係有問題貨搞到都唔肯退

死乞兒垃圾撚
仲話自己係香港人，幾百蚊都比唔撚起就咪撚露營啦

個人覺得又平又好用
咁二百幾同二千幾又差唔係好多既話
睇返你自己取捨

露營港超組，跟住有甲乙丙

好平又好用，行山唔心痛

之前見過有野係越南造但唔記得係咩

迪卡儂啲運動衫，單車，啞鈴都唔知幾撚高質

見有人問，我就舉下例邊啲人係職業露營

喜馬拉雅山脈 base camp 做登山領隊服務幫人攻頂/行去唔同 camping pt 果班友就係職業露營。

1) 大部分日子都喺 base camp 露營為職，由天氣/對外聯絡到幫客&自己準備露營
2) 週圍走去其他中途站set camp site 俾自己同客露營
3) 得閒仲要走去埋氧氣樽/換走吉樽
4) 維護更換沿路啲助攀設備
5) 唔好彩食完雪崩無事，仲要探路有無新路方便啲客上山繼續攻頂/ 去其他 ck pt 露營

不過香港好似無人喺果邊做職業露營/登山家。
香港最多咪職業教人攀山(攀爬)&登山(山藝)。
迪卡儂咁x大，真係由入門都專業都會用嘅用品都有。

裝備都有分新手老手？

我以為係睇經驗同技術分

一舊水飛咗落山都唔心痛

用料點可能新手，咁撚重，冇操過練過唔使諗拎到

都有嘅
唔係邊爐氣嘅爐
求生刀斧頭柴刀之類都算嘅

仲有啲貴啲但係唔會成日爆嘅水袋之類
耐用啲冇乜其他用途嘅嘢
唔係成日去兩日一夜咩一支5公升蒸餾水落山拎去抌仲方便啲

嘉爾頓

花灑水袋好屈機wo,見過人用，勁正

次次冇貨

真係勁嘅係用迪卡儂野都玩到出神入化，先係專業囉

重撚到閪咁你用埋我果份

佢啲袋呀杉果啲好抵屌 但露營野大部份都不了，你玩露營行遠少少 揹10kg同20kg野差好大分別

香城Online新手裝

佢全職露宿

重到咁。點解要去露營，唔去partyroom.

當你行多過訓時，就知重量既重要。

啲人話最緊要係snow peak 杯

高手應該自己砍木起營，鑽木取火wo，仲買gear?

why？

迪卡濃淘寶好多時仲貴過直接香港買

舉報大陸抄襲品牌naturehike

Campfire 營火部落
2020年4月25日 ·
今天有人問我 NH NatureHike 的帳篷可不可以買，
我的答案是：東西對的起價格，但是我無法推薦。
NatureHike 是一家中國的戶外品牌，依照公司公開的資料，成立15年了，實際台灣開始比較多人看到，應該有四五年了，本來是小品牌，現在也算是滿大的規模了。
但是我不推薦的原因是許多的商品，到現在都是還100%抄襲 如MSR, Big agnes等這些品牌，我自己也是負責產品開發，品牌行銷很多年，這樣的的品牌我真的看不下去。
的確很多小品牌剛開始無力100%原創，從學習中成長，仿製中進化，但是當一家公司達到一定規模還在這樣搞，我就真的無法接受，當我們再追求CP值的時候，是否有想過這樣的品牌正在摧毀其他努力的商品呢？
也許你可以說我其他品牌太貴，我要挑選適合我預算的，這也沒問題，但是當你有足夠預算的時候，請別助紂為虐，好好珍惜戶外市場。
當你在追求CP值的時候，想想你的小孩，功課CP值，工作CP值，薪水要不要也CP值？
我常說沒有最好，只有最適合，
但前提是對的起良心

重到仆街喎 吓吓托住包米上山咁

D記出左隻一人毒撚營都幾輕

年紀越大就越睇功能夠唔夠，質量好唔好，CP值高唔高，牌子其次。

Decathlon 每款產品以歐盟standard 做足安全品質檢測, 又有多達70隻sports 嘅產品任大家平平哋去買黎玩，佢哋最終黎香港開鋪其實令香港人更多選擇，好事嚟。

你係咪講緊我

佢啲嘢粗粗哋ok la
起碼價錢唔貴之餘又用到下
專業裝備多數啲用料靚啲同耐用啲啫
但香港輕鬆求其玩吓嘅夠做，同埋香港環境冇外國嗰啲咁hardcore，起碼唔會夜晚比狼比熊搞

迪卡儂都係法國牌子啦，有咩咁丟架咁柒

EU standard 部份可 self declaration.
信唔信得過，就自己汁生。

咁大間公司，要self declaration 前都有test 架，去back up 自己，同埋有咩事可以由第三方claim

放心，有晒buyer program, chemical physical testing 都因應產品有唔同要求。

我覺得佢啲logo有啲柒,啲衫會用除膠劑整走個logo先著

去露營都係想chill姐，又要追牌子追款咁煩邊有意思，實用最緊要

我見d 結構都ok. 只係轉下鋁柱轉下布料，其實好多營都可以做到好好。點解 貴公司唔向呢方面改良一下。重量係比較難打入香港長玩露營既人。
新手可能就覺得ok, 但交通方便既營地會好快去哂。
一想去遠少少，就唔想你地既產品。
好多營同器具都似適合car camping 多d.

迪卡儂啲嘢唔輕便
除非你去啲唔使點行嘅地方

通常咁介意個啲gear撚都係最垃圾 去親跑步見到啲成身adi nike衫，褲，鞋，風嬲都係最撚廢

其實買營都好睇你邊到用，同有咩需求。我唔知迪卡農有冇四季營，但係香港如果冇咩追求又冇budget，買迪卡農我覺得都ok既。

但如果你爬大山，或者去外國玩高海拔trekking,建議你都係買返個靚仔freestand，因為真係輕好多同埋好易setup。我自己爬山用 alpine營，最快可以1分鐘set好個營。

自己用MSR同hilleberg

去跑步見勁多呢啲傻閪 最撚廢就佢地 著到大大隻nike adi衫褲鞋襪 勁快冇氣要抖

平靚正
戶外配件
衫褲鞋襪帽

蒲台島見過大到有房有廳既營

迪卡儂或成最大贏家

宜家炒到勁貴
單層450ml要300幾
以前200有找

迪卡濃淘寶啲款齊好多，同埋好似多啲特價

咁ADDI NIKE有咩問題

真 有次爛左個營骨佢成個tent換俾我

迪卡儂我覺得樣樣野既體積都好大舊淘寶寧願買NH

佢最細果個先正感覺個膊會闊左

全職果d叫露宿者…人地冇得揀架喎

改良左就唔會係呢個價錢，無咁competitive，就做唔到個量，無量又變返其他專業品牌既價錢...咁d人又未必會揀d記

個個正，dac骨，1.3kg。二人就1.8kg

唔好以為個世界圍住你黎轉啦
自己鐘意用咩咪用咩
你咩新蘿蔔皮 以為去到個個會留意你咩裝備？
玩露營係享受嗰種感覺 唔係俾你show off

俾你買到snowpeak MSR
你唔識搭起咪又係成舊屎咁

順帶一提 用NH正仆街

最好唔好買nh啦ching

之前買落，下次不了

我反而覺得佢冇貨先係最大問題，有一排啲足球，籃球護具長期冇貨，連襪都冇依家啲運動衫都係成日唔齊碼

你自己將個牌子咗定位啫

自己同銀包開心就好
唔洗介紹牌子

係，所以香港玩到露營推車仔我都覺得好正常。

香港咁方便又可以 chill 啲，無謂限死自己要好似外國露營咁揹上身行一大截先有得 camp

貴有貴屌，平有平撚。 有人仍然淘佬平衡時空Tim

迪卡儂啲嘢其實幾好用，但重，其他牌子同樣既設計但係輕好多

咁snow peak營 枱叫咩級 入門？

nh咩意思？

迪卡農係for人有車用
行山就求輕

完全係兩個市場

即係登山女孩 vs 搖曳露營

我估計 貴公司好多營都係MIC. 分分鐘都未必自己廠出，可能揾人代工出。大陸都有好牌子做到好d 既布料同鋁骨，但佢地既設計好多時都抄人，而價錢都做到同 貴公司差唔多。大家都MIC 應該唔會做唔到。
最多係大陸最鐘意既頂爛市啫。
迪記可能都係想分下級數，輕d 既料就再高level d, 可以再賣貴d.

縱走用佢，你會想死
但係去bbq帶貴野，你都係想死(肉痛死)

平有平好，貴有貴好

Nature閪

依家入門必備近一年見d忽然露營既都買佢用黎打卡用

一睇啲相咁靚就知係你

你就真係專業露營

用就真係都係咁用
不過露得露就會打卡，係衰影相無咁靚

迪記99同個50L書包咪抵囉
杉丶褲丶行山杖丶頭燈，高cp值
其他露營野真係不了
要知香港大部分camp位係要行山
唔通下下私人場車到位咩
成套迪15-16kg同8-9kg嘅分別係好大
真係會重到人都癲冇曬mood（特別夏天）

當然你三分鐘熱度玩嘅要平要方便
又唔想做功課唔想諗嘅
實會去用迪記
小弟開頭都用迪記露
當你行山去完一次
就知咩叫一分錢一分貨
人地貴得有道理有原因
當然dod snowpeak名牌類買唔過（都係重）

點解NH會俾人恥笑？

NatureHike 世一

品牌效應

過到自己咪得，出嚟玩最緊要自己開心

露個營都要諗禁多有乜謂

BTW 迪卡儂平靚正

用錢決定級數？

snow peak titanium 杯碟就唔錯
營枱有更好選擇nemo, helinox呢d都唔錯

做運動唔著nike adidas著咩 同埋呢倆個牌子都好平啦

講緊去跑步都著勁撚大個logo 鞋就正常 洗唔洗衫褲襪風嬲全部都係？

我以前北上買
平均每$50,平hk $10hkd

大陸$35人仔，hk $55
大陸ikea更加平三份一

出現了

Eric哥

用重量決定？

毒撚先至着行山風褸行山鞋運動衫出街

心諗 你條死毒撚都會做運動？

喪標哥係我偶像

喪標

我覺得佢重同大件 適合人地少用 粗用 初級用家 明未？

咁你有咩高見呀 九唔撚搭八

重同大件關少唔少用咩事你嗡乜鳩呀 少唔少用粗唔粗睇你點用
拎上雪山一定冇拎去車camp地方咁粗用啦你語無論次

係
不嬲越輕越貴，叫你上3千米高山咩個迪卡儂上去

snow peak夠貴啦有幾輕呀

我覺得迪卡儂啲野係麻麻地 但自己放假得閒先會出去玩下既真係好夠用 有錢同想深入啲先會買其他

牌子>實用好多人咁諗

摺被鬥靚

我好抗拒 因為買棒球棍會俾狗捉

屌
露營仲同隔離鬥牌子
好大壓力
輕鬆d啦香港人

乜野呀 常用就自然追求輕同細件
而價錢平 又岩使用次數小 用完唔會著重清潔既人

唔知有咩令你矛盾

唔好將你果套入全世界啦常唔常用 係外觀用料重量實用性 其他各方面都係考慮條件 唔係大件同重就唔可以常用
最輕便就咩都唔拎

各項活動都有裝備撚...
炒蛋都煮唔好 但買把8000蚊既日本廚刀
樂器就買靚既但彈到慘叫咁

露營買最緊要適合自己嘅gear
snowpeak Msr 大部份營都唔係for香港用
個人推介台灣嘅牌子
追牌子都會買翻啲啱用嘅野 例如：snowpeak砧板

至於迪記 有人話佢同nh一樣做爛市同降低門檻 唔否認 係好多人買迪記同nh 但最緊要啱自己囉

無話大件同重唔比常用咼大佬
屌你老咪 分享下睇法炸咼 你鐘意常用無人話你架

同埋 我認為 睇重量大細唔係為左輕便 而係為左可以有更多空間帶其他野 食物又好 煲又好

枕頭同燈係一流

如果係啲唔使點行嘅營地，
例如黃石、灣仔南呢啲，
用decathlon一定抵屌。
但如果要行山就真係不了，
實在太重。

呢條片係我之前同香港隊去美國北美阿拉斯加最高峰Denali拍,雖然只有6190m,但係因為位於北半球，所以氧氣會好似7000m咁。條片會見到我哋起雪牆set camp site, 同起廚房煮嘢食。

其實我覺得用咩牌子冇所謂，每個營都有唔同嘅功能，最緊要唔好揀錯營，要freestand定金仔自己諗，同埋唔好用完一次就丟，東龍島垃圾連睡袋都有，好浪費

Btw張相係用

主力用嚟Basecamp用貪佢夠大舒服

呢個就solo 或者alpine 係camp 2-3攻頂用。超輕得1.3kg ,而且可以係好窄既環境下快速setup但只可勉強瞓兩個人

個樣就中手 重量就新手
唔關拎出黎新唔新手事
係露開都會識寧願用錢換重量

有時大logo平d

不嬲都有

啲裝備拎嚟玩一兩次幾好
長用點都要換第啲 啲嘢重又唔多襟 雪褲厚過人內膽兩日就爆呔

鍾情淘寶係買都買3F喇

用貴料做營、香港版好似係pretent

On9

幾年前買落可以點

咩意思

可能平常就係買唔到樓唯有拎一萬幾千買個靚營當買咗樓平均吓心理

露宿師

香港就夠晒用
但你如果一計重量 你就知咩事
香港你係最多未兩日一夜 同地點
外國可能講緊 幾日 一星期 去到十幾日
個一公斤就會係攞命

香港夠用係事實
但你話可以長用 連續移動用
我就情願去amazon 買其他啦

唔係話迪記嘢高級
但邊個話重就唔可以高級 咁Nordisk/Coleman 嗰啲叫咩
個個都要追ultralight咩 露營有好多種嘅

露營用靚工具好反智，要接觸大自然應該直接訓地下，鑽木取火。

仲要回歸做原始人除晒衫先岩

如果火星撞地球 佢應該會係地球剩低嘅唯果幾個

練好啲體能米輕咗囉

洗唔洗要返張單或者咩㗎？我有個爛左嘅未掉想換

二人營開心使用中
輕細有易起 放袋位夠大 樣唔差唔易撞

佢地會同你講迪記啲野咁重點chill

我乜鳩都係買decathlon
運動用品 平時出街衫都係

D衫既線飛撚曬出黎 唔掂

我波褲著佢嘅又無咩事
鞋都durable
無咩要求嘅夠嘥用啦

其他野幾好用幾抵 衫呀 用一次既跑鞋 背囊 健身野
露營就咪 露營無車就係伏

Campfire 營火部落
2020年4月25日 ·
今天有人問我 NH NatureHike 的帳篷可不可以買，
我的答案是：東西對的起價格，但是我無法推薦。
NatureHike 是一家中國的戶外品牌，依照公司公開的資料，成立15年了，實際台灣開始比較多人看到，應該有四五年了，本來是小品牌，現在也算是滿大的規模了。
但是我不推薦的原因是許多的商品，到現在都是還100%抄襲 如MSR, Big agnes等這些品牌，我自己也是負責產品開發，品牌行銷很多年，這樣的的品牌我真的看不下去。
的確很多小品牌剛開始無力100%原創，從學習中成長，仿製中進化，但是當一家公司達到一定規模還在這樣搞，我就真的無法接受，當我們再追求CP值的時候，是否有想過這樣的品牌正在摧毀其他努力的商品呢？
也許你可以說我其他品牌太貴，我要挑選適合我預算的，這也沒問題，但是當你有足夠預算的時候，請別助紂為虐，好好珍惜戶外市場。
當你在追求CP值的時候，想想你的小孩，功課CP值，工作CP值，薪水要不要也CP值？
我常說沒有最好，只有最適合，
但前提是對的起良心

衫褲我會建議上網買, e.g
好似Karirmor會有淨色既行山褲,
大約£38 2條, 有彈性好好著, 最緊要似普通行街款

以前唔知買落就照用
遲d換gear唔好買就OK

佢跟s/n幫你check
2年內就換比你
如果爛營骨 建議自己配鋁骨
輕d又堅固d

好L 重

童軍競技

我做咗十幾年毒撚都未試過咁著

BILL哥 orz

二手營

個個都咁講，但事實上camp site 十個有八個都用nh

好撚弱智 中學生咩..

屌你老母忽撚露營撚正係識負評？
快撚啲同我互屌啦一班戇尻無得旅行就跟風

其實唔係抗拒個牌子，係抗拒你地班忽然露營撚乜尻規矩都唔識就買隻迪記幾舊水營衝入大自然破壞，你無得去旅行就縮翻落老母個閪度訓啦

從來無見過隻營靚果啲人燒地/喂麵包比牛（靚係指spec靚，唔係有牌子就靚，多數都要睇下資料係外國訂），用親迪記nh營果啲十個有十個都係腦生草

露營最專業，去到職業級係唔帶裝，一路行一路執裝！個個level叫❴露宿者❵，你可以參考下

無知就上網查下資料啦，露營唔單單係你諗果種去訓一晚山就叫露營，無知當有趣好撚柒架

出下其他色會更好見佢內龍唔大，不過整左個放營位都幾有心，哩個價1.8kg都算唔錯

利申：無買

你去露營當做show咁做

做自己鍾意做既野都要做比人睇咁可悲

笑撚死 要爭露營獎章

#31 已經明我嘅意思
你反思下自己咩智商吧啦

得喇得喇跌左落地嗱返咋沙

忽然露營撚，繩結唔識打，地圖都無張，沿繩下降唔識，意外事件處理唔識，行程規劃無，好似果班廢老去睇咩吊鐘花連路都唔識行，有咩事緊係打比飛行服務隊叫救命啦

迪卡儂露營野岩哂大家

唔怕重既話迪記其實都ok 以咁既價錢
但好多人叫你唔好買迪記唔係睇唔起佢
係因為香港既camp site唔似外國/台灣日本咁揸車去到
太重又大件會大大減低你去露營既興趣, 同時用料唔算好 遇著天氣較差既話都幾麻煩
唔少人一開頭買晒成set迪記去露營,1,2次之後都換其他牌子咁倒不如直接買好D, 如果驚去完1次就唔去怕買太貴 咁可以選擇租gear試玩
仲有 係營地既垃圾桶係周不時見到迪記gear既出現(望落仲好新) 咁大家諗下點解會咁

btw露營迪記野其實都有唔少好野...杯,枕頭,配件等等都抵買

又係你講常用就追求輕同細轉頭又話常用可以重
你話自然追求輕同細件 點知又話 我其實唔係要輕
根本自己瘋狂打倒自己

你朋友又係呢D打飛機GEAR撚
邊個得閒睇你個營用咩牌子

你調番轉話下佢比貴咁多買質素一樣既野咪仲on9 (錢多另計)
留番d精神係營入面啪啪啪好過啦

同意 各有各用
佢地唔怕重咪得 但我自己唔會用

講得出迪卡農質素中上，證明你露營質素中下
厚重柒，NH 都不如
外國營日本營貴係邊懷疑你都未知

屌，露營同露宿一尻樣，就係訓戶外！有尻分別？！一尻樣！

唔好咁痴線喇 真係玩又成日用既點會唔睇重量同細
又無人話唔比用重量 又唔係笑人用重野
揀輕既同細既裝備又唔等於要輕身上路
你唔同意咪唔撚同意羅 搵野黎嘈

大陸官網多野過香港官網
希望加強返網購貨量貨儲

你咪痴線一陣要輕 一陣又話我唔係要輕淨係要細件 轉頭又話我係要輕你講乜嘢

我去pic個nic啫
Decathlon 好撚抵屌

揀輕同細既野 唔係為輕身去玩 而係因為可以帶更多既野
呢個我睇法

呢句你明唔明點解先？

咁都可以有交嗌 好撚正

粗用緊個迪卡農跑山袋
個設計幾好幾實用
d料幾薄但次次跑完山直接放入洗衣機洗都冇穿冇爛係洗甩左d反光位
咁既價錢我覺得算係咁

你嗡乜鳩呀 幾時話你為左輕而輕我要呀 需求 唔係目的 屌 你真係痴線佬黎 無限鳩嗡

咁你揀gear係睇咩呀 分享下喇
由第一句comment咁撚簡單既句子係到放大黎講

上山緊係輕 耐用 防寒 車camping緊係舒適 好唔好用 一家大細去露營就睇件野會唔會好易比小朋友整爛
重唔重大唔大件同常唔常用粗唔粗用 有咩必然關係係睇件野啱唔啱你用途

其實第一句comment都無講過兩件事有關係
重同大件難帶上山 同價錢上岩粗用同小用係可以共存

不過我真係認為 常用就會開始會睇重量同大細 鐘意去有車到既地方同鐘意上山既睇法又同
你又唔講你玩開咩 淨係好似好撚醒咁係到捉字 個討論無前設就唔好搵野嘈喇

咁都好嘈咁耐
decathlon 都有分高低價
未至於好料不過都算係咁
部份算抵，又易買
至少799呢個價位兩人遮光營
3k鬆d
除左大陸貨仲有乜更好選擇真係想有人推介下
張櫈299你唔買NH等大陸抄襲貨
又真係冇乜得揀
99蚊枕頭又係抵屌
呢個牌子除左d顏色柒之外（佢自稱環保）
其實算係咁
仲有保養
想點

不過實有貴貨撚睇唔起佢製造垃圾
價錢平結果就係好多人用一兩次就掉
不過圞同代表迪記得垃圾

每次見人ig露營相
總會見到有意無意露出半個snowpeak logo
甚至msr鎚仔
好多人買咁貴就都為左咁

用料麻麻，重到仆街，咁都有人吹奏

屌 你真係轉黎轉去 緊係捉你用字唔係撚知你嗡緊咩不嬲講緊緊唔係淨由大細輕重決定所謂級數 常唔常用

杯要買snow peak的

之前去北歐
買左d 裝備好高質wo
百幾2百蚊對防水雪鞋邊度揾

夠貼背，跑起上來都冇咩阻力

BTW 之前買o左snow peak ti cookset
垃圾到震
個pan痴底痴到仆街都算
一放多少少o野個手柄即時甩, 跌到成地腸
跟住換o左msr quick skillet+2 pot set超正
仲可以放埋個pika 1L水煲o係入面

無人淨用大細輕重去分級數咼
我只係覺得佢定位唔似中級用
下次留言洗唔洗由材料 質素 開始慢慢仔細列明先可以講野？

睇下邊類啦
背囊都仲ok
啲營重到hihi

迪卡農既野
出到街同人撞都唔會尷尬
露營D野雖然好重,但係好實用
迪卡99我仲用緊黎訓唔捨得換
SNOW PEAK除左用黎打卡我睇唔出有乜實用性

咁都叫中級....d 野又重又大件 自己用重同大細然後又話唔係咁分你係咪痴線
材料 質素 實用性 ETC... 唔講 淨係講大細重量 你緊係唔洗再講野啦

呢到大撚把淨講重量喇屌 你係咪咁得閒？
我話迪卡儂重同大件 踏到你條尾？

其他迪卡營又唔係話特別平

迪記推䔍俾新手最好，特別係一時興起新入坑果班

平平地可以入坑體驗下，玩一次半次唔使付出咁高成本

然後d野重到仆街，佢地覺得露營咁辛苦唔好玩就出坑，從此山上又少個無謂人

始終有人鐘意價錢定義價值

利申
好抗拒佢啲衫褲鞋有d柒柒地既logo
其他運動用品就會買

緊係唔得閒 你真係豬咁撚蠢
淨係覆你唔洗好得閒嫁炸

買返同樣水平同質素既產品可能要既價錢係一倍甚至更多

用一倍表示兩倍

大家咁話喇 估唔到兩句野都搞到你要覆咁多無聊野

屌，如果迪卡儂出supreme logo嘅露營嘢再賣貴一百倍，我肯定你嗰班fd即刻仆到去買，仲讚好好用好pro

佢個logo 太似gregory 舊logo

snow peak餐具 靚+輕

屌 你真係痴線佬自己講野自相矛盾 九唔搭八
我又冇講你要好得閒先覆到我都唔知咁話d咩
發神經

認真問，籃球有咩gear?

你自備籃框？

原來所謂露營高手係要靠裝備嘅

老實講，迪記有啲唔差架，係重囉
唔係成日去或者去得幾次，真心買呢個算平
我知好多人憎NH，因為抄款，明既，最仆街係有班GEAR 撚 乜都笑
迪記就話人傻仔、NH憎、SP話ON9，買佢地個啲又話你跟風，佢地啲野就最好最靚啦
叫班GEAR 撚睇下自己幾可悲
唔明點解香港做乜都衰過人，未見過台灣日本露營係咁

你唔明就話人矛盾 你估下下要同你諗野一樣咩
btw 明屌緊你喇 你估真係講你好得閒咩

經過幾年經驗 發現班所謂專業營友 推埋d19營 伏撚到我仆街
用namo營仆佢個街 落雨漏水既
用msr營條垃圾膠邊正短命種 又話要買膠水補 煩過閪咁

最後都係要拎翻開頭比人笑係抄人既NH營出黎
用左幾年打風落雨都冇事冇幹

之後我就明成班露營撚只係港女咁J牌子 好多時唔理實唔實用

真心講
其實我都好欣賞你地咁有心洗幾千蚊去打張靚卡既

香港人玩好多興趣都唔係為左個興趣，而係搵d領域做專家

你估下下要同你諗野一樣咩->你估真係講你好得閒咩 姐係又要人地諗野唔一樣 但又要諗到同你諗同一樣野
大佬唔好咁痴線
講緊用大細輕重去分級數 你就屌人 你老母就真係比狗明屌

你自己張d字眼串連同放大者 唔講其他要點唔等於唔會考慮埋 討論區炸 我仲以為自己寫緊用後感
自已過份解讀 點撚完火話人屌你

你係咪癲你自己話完明屌我 就講係我話
姐係我FF話你明屌我?

價錢決定啦

唔覺有乜問題我就唔露營嘅，但都會睇同買其他運動野，種類多又算平

點呀 又雞同鴨講
一陣又話我矛盾

做咩轉名

但用黎打咭真係好靚，美觀都係一種價值黎

利申 有露開，啱啱出新手村level

用nh 3f taobo 仲on9

全部野都貴哂

主要係好撚重 d野好撚大件

好彩一早買落

早買早享受 ，其實日本個邊係咪都咁多人買？

宜家比香港人掃曬
有得炒仲邊有得剩

我係上次去比隻牛踩爛左個外帳 唔知有無得換

藍球，藍球鞋，衫褲襪

其實都係, 見 IG 唔少露營嘅日本人都有用 SP 杯

其實用料好一般⋯好厚好重

Thru hiking咪要囉

我最中意用廸記，便宜又大碗

Decathlon啲設計咪又係抄 都係made in China咋嘛

迪記個99枕頭 cp值最高 我話既

NH係連配色都抄埋

職業級仲邊洗用裝備

可以係幾棵樹織個網出黎訓教

我比較支持生仔同行路要考牌

外國都係抄款啵